# Matematica

[Indietro](./matematica.md)

## Legenda
- [Matematica](#matematica)
  - [Legenda](#legenda)
  - [Frazioni Algebriche](#frazioni-algebriche)
  - [Razionalizzazione](#razionalizzazione)
  - [Radicali Doppi](#radicali-doppi)
  - [Piano Cartesiano](#piano-cartesiano)
  - [Rette](#rette)
  - [Esercizi](#esercizi)
    - [Pagina 871](#pagina-871)
      - [Esercizio 222](#esercizio-222)
        - [a](#a)
        - [b](#b)
        - [c](#c)
        - [d](#d)
    - [Pagina 872](#pagina-872)
      - [Esercizio 244](#esercizio-244)
    - [Pagina 879](#pagina-879)
      - [Esercizio 328](#esercizio-328)
      - [Esercizio 332](#esercizio-332)


## Frazioni Algebriche
![Frazioni Algebriche](./algebra/frazioni-algebriche.png)

## Razionalizzazione
![Razionalizzazione](./algebra/razionalizzazione.png)

## Radicali Doppi
![Radicali Doppi](./algebra/radicali-doppi.png)

## Piano Cartesiano
## Rette
$ y = mx + q $
con $m$ come inclinazione

## Esercizi

### Pagina 871
#### Esercizio 222
![Esercizio](./algebra/871.222.png)
##### a
$(a-2)x-2y-1 = 0\rightarrow-2y = -(a-2)x+1\rightarrow2y = (a-2)x-1\rightarrow y = \frac{a-2}{2}x-\frac{1}{2}\rightarrow \frac{a-2}{2} = 0\rightarrow a-2 = 0 \rightarrow a = 2$

##### b
$$(a-2)x-2y-1 = 0$$
$$(a-2)x = 2y+1$$
$$x = \frac{2y+1}{a-2}$$

A non pu√≤ cambiare $2y$ per farlo diventare $0y$

##### c
Per fare in modo che la retta sia parallela a 
$$2x-y+1=0$$
bisogna portare la retta in forma esplicita.
$$-y=-2x-1$$
$$y=2x+1$$

deve essere = 2

$$(a-2)x-2y-1 = 0$$
$$-2y = -(a-2)x+1$$
$$2y = (a-2)x-1$$
$$y = \frac{a-2}{2}x-\frac{1}{2}$$

$$\frac{a-2}{2} = 2$$
$$a-2 = 2*2$$
$$a = 4+2$$
$$a = 6$$

##### d
$$6x+3y+4=0$$
$$3y=-6x-4$$
$$y=-2x-\frac{4}{3}$$

Per essere perpendicolare $-2  * (a-2) = -1$

$$-2a+4=-1$$
$$-2a=-5$$
$$a=\frac{5}{2}$$

### Pagina 872
#### Esercizio 244
![Esercizio](algebra/872.244.png)

Formula delle rette
$$
y=mx+q
$$

Applicandola alla retta rossa
$$m=\frac{40-0}{0-30}=-\frac{4}{3}$$
$$m=\frac{0-20}{0-30}=\frac{2}{3}$$

La formula delle rette sono quindi:
- $y = -\frac{4}{3}x+40$
- $y = \frac{2}{3}x$

Si incontrano nella risoluzione del sistema

$$
\begin{cases}
y=-\frac{4}{3}x+40
\\
y=\frac{2}{3}x
\end{cases}
$$

sostituiamo il primo y con la 2^ equazione

$$
\begin{cases}
\frac{2}{3}x=-\frac{4}{3}x+40
\\
y=\frac{2}{3}x
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
2x=40
\\
y=\frac{2}{3}x
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
x=20
\\
y=\frac{2}{3}x
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
x=20
\\
y=\frac{2}{3}20
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
x=20
\\
y=\frac{40}{3}
\end{cases}
$$

Si incontrano dopo 20 minuti a $\frac{40}{3}*10^{3}m$

### Pagina 879
#### Esercizio 328
![Esercizio](./algebra/879.328.png)

$A(2;-1) m=0, m=3, m=-2$
$$ -1=2n+q $$
$$ q=-2n-1 $$
$$ y=mx-2n-1 $$
$$ x=2 $$

#### Esercizio 332
![Esercizio](./algebra/879.332.png)

$$ M(\frac{5+(-4)}{2}, \frac{-6+2}{2}) \rightarrow M(\frac{1}{2}, -2) \rightarrow y+2=m(x-\frac{1}{2}) \rightarrow y=mx-\frac{1}{2}m-2 \text{ v } x=\frac{1}{2} $$